男拔老師煽動暴力（校方處理手法極具問題！）

較早前
拔萃男書院數學科科主任黎凱源於網上轉發721白衣暴徒元朗無差別毆打無辜市民一事、警方被批評遲遲未到場的新聞，並留言「正確」二字，引發男拔校友發起聯署，譴責黎老師煽動暴力，影響學生道德價值觀。截至9月9日23:08，已多達400位舊生參與聯署，譴責黎老師之言論。

聯署連結在此：

事實上，黎老師已多次於網上發表偏激言論。儘管黎老師已於社交媒體unfriend大部份學生及老師，但其言論已被舊生們全部cap低。除此之外，黎老師亦曾主動於學生Facebook post批評其政治立場，引起罵戰。而早前，黎老師更於沈旭暉教授Facebook冷嘲熱諷，當然亦引來沈旭暉教授及大量網民圍插。

詳情可看此：

這裏必須強調的一點是：
是次譴責行動與黎老師的政治立場毫無關係，乃是人性、良知的問題。而作為老師，亦應該保持專業操守。黎老師明顯違反了《香港教育專業守則》。

校方處理手法（重要！）
聯署行動於網上廣泛流傳後，普通話/通識科老師林小潔嘗試以不同途徑及中間人聯絡負責聯署聲明的舊生。以下將以Timeline向大家解釋整件事情的發生：

8月29日：
林小潔老師聯絡舊生，表示校長有意於9月2日(星期一)於學校與聯署搞手會面。林小潔老師約七點，問自己能否於當晩同場，因為校長覺得有點尷尬。

9月1日：
舊生們經過商討後，表示不方便有第三者在場。林小潔老師表示校長需要保障：「一般都唔會校長一個見的」

舊生表示「如果要保障，我地可以雙方都錄音」

林老師反對，認為應有多一個校內的人在場，而且校長本身對事件了解不多。

舊生不理解，質疑校方要保障，但又不允許錄音，是不公平的表現，難以保障雙方，亦質疑事件發生了好一段時間，亦引起了師生間的關注和迴響，為何校長會不了解事件。

林小潔老師表示：「佢知道，但未必有機會聽到唔同聲音」，亦反對錄音「錄音其實好危險，而且我地係一間學校內既人，應該唔需要去到要錄音」

舊生表示9月2日為開學日，相信校長應該聽到不同聲音。更重要的是，如果校方覺得舊生仍然是學校的人，那應該能互相信任，不用老師在場。但如果校方覺得舊生已經不再是學校的人，那麼錄音都很合理。

林小潔老師回覆：「這種保障不是基於信不信任，而是希望有多一個了解事件的人在場、多一個人商量」

舊生表示錄音是最好的解決方法，因為任何人加入討論都不會公平，倒不如就錄音，用一樣最客觀的東西去記錄，事後大家想給誰聽都沒有所謂。

這時舊生問了一個問題：「請問是不是校長指使你來聯絡我們？」

林小潔老師表示：「唔係。」

她指校方若回應，有機會會連累其他老師，令校園言論空間收窄。

9月2日：
林小潔老師表示若不交出參與會面的舊生名單並讓多一位老師參與，是次見面將會取消。

舊生表示不理解為何要向林小潔老師交代，因為她已表示自己不是代表學校。後來，她稱自己表達得不清晰，不是受人指使，而是真的代表學校和舊生商討。

林小潔老師堅持要有老師在場了解並跟進，反對錄音。

此時，舊生聽聞校長會面當晚，亦即9月2日晚上七點，其實是要參與宿舍 (Boarding School) 開學日formal dinner的，開始質疑校長是否真的安排了晚上的會面，還是想派老師打發舊生，故問林小潔老師：「其實今晚的會面是否在校長的日程表裏？」

一如所料，校長晚上是真的要出席活動，無辦法於七點會見舊生。被踢爆了後，林老師要求改時間。

同時，林小潔老師要求舊生不要在社交媒體上更新此聯署最新的狀況，因為校方不希望傳媒注視。

舊生表示這是一個公開聯署，有必要向簽妥聯署的人交代事件後續，亦表示若言論空間收窄，是反映校方未能妥善處理問題，多於是因為學生反映有老師違反專業操守。亦基於校方突然改時間，建議校方另一日再與舊生會面，並於這段時間好好了解整件事情。

林小潔老師回覆，指是自己失職，因工作繁忙及私人問題，時間安排上失當。

舊生表示：
此不只關乎於傳遞訊息
不明白為何校長的日程表不是與秘書夾，而是由林老師處理。
亦不明白為何林老師與舊生花了這麼多時間糾纏在要不要錄音、要不要老師、要求會面名單等，一句轉時間都沒有交代。

最後，雙方達成共識，於9月9日(星期一)七點，即今晚會面。

9月8日：
林小潔老師表示校長已通知校董是次會面，而校董反對錄音，並要求有老師在場。

9月9日：
舊生要求有半小時會面時間，大家理性溝通，表示校方當日要求要有保障，要有老師在場，而舊生提出的counter proposal就是以錄音的方式，一個最neutral的第三者記錄是次會面，是校方不接受。另外，舊生亦會作會議紀錄，向簽妥聯署者交代，要求今晚會面時校長必須出現，否則會採取進一步行動。

最後舊生決定讓步，可以不錄音，但起碼要有會議紀錄。

林小潔老師轉達校董訊息，表示不接受錄音及會議紀錄，亦反對校長單獨會見舊生。

舊生再次讓步，表示可以接受有一位在場但不出聲的老師作為會面見證人，但要有會議紀錄，確保是次會面是有記錄、valid的。

林小潔老師再次轉達校董訊息，表示校董現在除了要求有一位老師加入，還要副校曹SIR同時在場。

舊生不能理解，亦不接受校方的條件，但表示會於今晚出現，以確保校方沒有任何原因指是舊生不出現，以致會面取消的。

晚上7時正，4位舊生代表到達開會現場(MUSEUM)。現場只有副校曹SIR和林小潔老師，舊生們拒絕坐下，質問校長在何處。林小潔老師表示校長因校董要求，未能出席。舊生問：「如果校長不在，是次會面有何意義？」

會議於10多分鐘後完結。

舊生不明白為何校長未能前來這件事情，林小潔老師沒有提早交代，而讓舊生白行一趟。

這次已是林小潔老師第二次處理不當，基本上其誠信已破產，但更重要證明了校方根本沒有誠意處理黎凱源老師煽動暴力事件。

是次會面就好像order了叉燒飯，但沒有叉燒、沒有飯，只得兩條油菜，欺騙消費者。

所以，沒有辦法校內解決此事，舊生們只好公開處理。
以下社交媒體帳號會不斷更新最新狀況：

Instagram:

Facebook:

麻煩大家FOLLOW及廣傳，謝！

遵守有圖有真相的規矩

推

仆街
推

Db仔係時候做野了

Dbs old boy都燒著

校董係唔係即係 school committee??

School Committee 2018 - 2019
Chairman and School Supervisor:
The Most Revd Dr. P. Kwong, Archbishop of Hong Kong
The Most Venerable Order of St. John of Jerusalem (CStJ)
Chairman of the Standing Committee of the Anglican Consultative Council
PhD, University of Birmingham, U.K.; M.Div., The Church Divinity School of the Pacific, California, U.S.A.; B.A., Lingnan College of Hong Kong;
Chairman and School Supervisor.
Committee Members:
R.K.Y. Cheng Esq., M.Ed., Hong Kong; M.Mus., Illinois; B.Mus., Oklahoma Baptist; Postgraduate Dip. Ed., Hong Kong Baptist; Headmaster.
E.Y.H. Wan Esq., C.P.A., F.H.K.I.C.P.A., F.C.P.A.(AUST); Honorary Treasurer.
The Hon. T.Y.Y. Cheung, G.B.S., J.P., B.Sc., M.B.A., Pepperdine.
J.L.W. Lee, B.B.S., J.P., F.C.A., F.C.C.A., F.C.P.A.
R.C.K. Lee Esq., LL.M., London.
The Revd R. Royden, M.Th., Nottingham; B.A.; Cert. Theol., Oxon.
Dr. Pang Kin-kee, S.B.S., B.A., LL.D., (Queen's, Canada.)
Dr. M.M.C. Cheng, G.B.M., G.B.S., O.B.E., J.P., LL.B., Hong Kong.
M.T.F. Tam Esq., B.Arch, F.H.K.I.A., R.I.B.A., A.S.C., Registered Architect, A.P., OUHK Honorary University Fellow, PRC Class I Registered Architect Qualification, Buildings Department Registered Inspector, Shenzhen Registered Architects Association, I.N.B.A.R. Task Force Expert Member - Bamboo Construction.
Prof. C.C. Lam, B.A., Cert. Ed., Hong Kong; M.A., Ph.D., London.
The Very Revd S.J.C.H. Fan, B.A., Chinese University, SEAGST.
The Very Revd M.C. Der, B.A. Toronto; M.Div. Wycliffe College, Toronto.
Jat Sew-tong, S.B.S., S.C., J.P., LL.B. (Hons), London; B.C.L., Oxon.
S.D.C. Kuo Esq., B.Sc., M.I.T.
J.T.Y. Leung Esq., B.A., Brown University.

DB高層竟然係咁????
離哂譜

原曲：高地大教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士
演奏：黑暗超夢夢
演唱：自由香港合唱團

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝

根本就係HEA舊生
玩完人一次又一次
個校長就龜縮
林小潔又要攬晒上身但又做得柒
最後就搞到呢個地步

無人會想焦土
對舊生其實係NO COST
但校方唔處理都冇計

邊個係何校長？

玩9人呀？

P牌照推

越名校越藍
個個都係社會既得利益者

再推

做乜要開名嘅老師

推上報

LSC邊度藍

Cls 根本係校長推個林老師去死

公開資料嚟

林老師 = condom

搞乜撚嘢

似護主心重多啲喎

攬上身同俾人推去死係兩個好唔同嘅概念

Old boys幾時一齊光復拔萃

林老師應該係大陸人

push

Dbs 都咁差

pish

杜為人師
名校更加唔可以留呢D誤人子弟既仆街

TLDR 冇重點
負評

男拔真係比唔上喇沙

如果國泰個位機師要辭職
咁呢件垃圾都冇資格教書

推爆

睇晒對話內容又覺得個林老師都幾慘

睇佢fb就知佢係黃，擺明俾人點去做醜人

林小潔係好黃㗎，而且對學生好有心(雖然有時好煩膠)，成個對話我覺得佢都想解決事情，起碼冇負面的感覺，但就唔夠醒囉。
如果要玩嘢，就直接電話傾唔會白紙黑字WhatsApp留底。
我覺得就算佢處理得唔係咁恰當，但唔好殺錯同路人。
利申：識佢，但唔係好熟的朋友。

721831

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

Pish

輕推

其實大家都是對事不對人
針對林係冇意思的
正等如黎單野
舊生們同佢地無仇無怨
你估真係好得閒畢咗業仲理學校的事咩

單野的核心始終係黎
但無奈地林真係負責老師
一次的失誤可以係唔小心
多次就難免會令人懷疑係有心阻攔

係咁話自己有心解決個問題
但做的每一件事都係相反
就更令人奇怪點解黃的老師會咁處理

所以當校方唔解決
件事要出街
由大眾去評理
一定會有佢份
因為佢就係校方代言人

唉算啦唔好搞小潔
佢係真 手足嚟架

同埋話校董要求
即係廿蚊張同前監警會主席翟紹唐等嘅校董落柯打叫校長三緘其口？？？

推 大部分校長都正仆街

成件事應該係佢推動嗰part出現溝通問題先搞到兩個見面都炒晒

聽小潔嘅口吻似係學校有意迴避

不過呢件事更睇得出拔萃冇心譴責支持元朗暴力嘅老師

因為
校長咩人都唔想得失嘛

總之
林唔係件事的重心
佢點解會出左黎純粹係因為佢係校方代表
而點解舊生們對佢唔多滿意
係因為佢真係處理得好差

真正的目的
唔係要林死
而是透過林話俾校長聽
唔可以再做縮頭烏龜
推人出黎

否則
只會累及更多無辜的人

所以啲校長成日恰鳩啲學生

除咗對住林鄭呢d 人格同信用都破產的人,
其實錄音真係唔太好. 只會乜都唔敢傾

校方要對教育局, 又要對聖公會個政協鄺主教, 仲有一大班藍絲家長, 走到依家都唔易, 現時情況逼佢地未必有利

友校老師咁有趣

推到鄭基恩仆街。

有校友設計咗懶人包
唔想睇長文
可以睇呢個

我想問，校長係咪仲係之前教音樂個位？

係佢啦，我當年俾佢玩到仆街

拔萃有個大仆街

PISH

咩事
佢係我眼中係離地啫

黃又點
有糧出咪又係打壓學生

良心警啲 frd
冇撚用

係DB 仔都知校長權力根本有限, 淨係Jer Jer 長時代搞直資同IB 男女校爭議都知, 根本從來都係校董會推校長出黎受箭, 真正權力係校董會手上, 我估今次係校董會畀壓力要校長處理, 叫佢盡快搞掂件事唔好吸引咁多媒體目光, 一層推一層點知弄巧反拙

講左十鳩幾萬次, 香港人依家只會接受實際行動同埋講真話, 妄想用語言偽術同拖時間可以解決既人可以返去你地既舊時代